維尼熊之野望 習甲由重要政績之一 號稱已助8,239萬人脫貧

扶貧是國家主席習近平掌權以來，其中一個重要的政策，也是他的政績之一。他於2013年11月於湖南湘西花垣縣十八洞村考察時提出「精準扶貧」，提出避免資金挪用、形象工程等，數字上確實讓很多貧困戶脫貧，可是內地網民卻質疑這只是數字遊戲，當局的扶貧方法不對，令貧困情況仍在全國各地皆可見到。

相關新聞：【雙11】內地禁網售電子煙 電商平台仍然促銷

習近平上台後，聲言要在全國「全面打響了脫貧攻堅戰」，以精準扶貧的方針，重點解決貧困問題，每次外出巡視都必定有到貧困地區視察的行程，而今年北戴河會議後習總到甘肅張掖視察時，更有民眾高呼「習主席萬歲，總書記萬歲」，反映他提出的扶貧獲得貧困地區民眾支持。

數字上，習總的扶貧亦有一定成績，國務院扶貧開發領導小組辦公室主任劉永富今年9月曾表示，自中共十八大、習近平掌權以來，已累計減少貧困人口8,239萬，預計至今年底，將有95%貧困人口可以脫貧。

相關新聞：【雙11撐扶貧】那英李榮浩代言！窮鄉農產品爆售$27億 學者：為習總做騷

習近平在多次的會議或公開場合上，亦重申中共對扶貧的政績，過去40年來的減貧進程，令7億多貧困人口擺脫貧窮，他一再強調讓貧困人口與地區同全國一起進入全面小康社會，是「中國確定的莊嚴目標」，他更多次重申要在2020年消除絕對貧困。

「家庭純收入每人每年3,850元（人民幣，約4,287港元）就代表脫貧，標準很低對不對？」不少內地民眾都質疑當局的脫貧標準無法與現在社會看齊，而這標準更不及多個省份的最低基本工資，質疑即使是在農村，這樣的收入能否維持生計，更不用說要追上小康、中產的生活水平。

內地網民也批評當局的扶貧政策仍然停留在「贈予」之上，這難以讓貧困戶自己改善生產力，真正脫貧，當局應該要在提高生產能力的良性循環做起。

綜合報導

即係今年死左8千幾萬中國人?

［行動］高人指點打破困局方法：火燒後欄

大家除咗上網鬧甴近平，仲有好多嘢可以做，為運動爭取勝利。

將條貧窮線在拉低D添吖
到時就全民脫貧 成為真正強國

好快唔使通商寬衣
個個底褲都冇得著
甴禁評

如果講之前果班支共領導人

雖然都係假大空 但都叫做到少少野

呢個曱甴平就真係無所作為 得把死人口
只會搞標語，口號
咩二個意識 四個維護之類

全民食草 偉光正 巧威威

首先我哋同佢對貧窮嘅定義唔同
我哋嘅定義係睇收入
佢地嘅定義係最窮果（x=一億）人
只要set x=2千萬 咪有8千萬人脫貧囉 so fking easy
甴大大 有咩做唔到 8千萬人光速脫貧

佢地貧窮既定義

應該係只剩五毛都唔叫窮

曱大大做既野都只係集權同打壓異己，權鬥一流治國九流

8千幾萬係黨員